const questions = [
    {
        question: "Qual é o planeta do sistema solar que fica mais próximo do Sol?",
        option1: "Vênus",
        option2: "Mercúrio",
        option3: "Júpiter",
        option4: "Netuno",
        correct: "Mercúrio",
        dificulty: "Easy",
    },
    {
        question: "Qual é o nome do cachorro do personagem 'Cebolinha', da Turma da Mônica?",
        option1: "Bidu",
        option2: "Monicão",
        option3: "Floquinho",
        option4: "Chovinista",
        correct: "Floquinho",
        dificulty: "Easy",
    },
    {
        question: "A área da ciência responsável por estudar os seres-vivos é conhecida por:",
        option1: "Biologia",
        option2: "Geologia",
        option3: "Psicologia",
        option4: "Sociologia",
        correct: "Biologia",
        dificulty: "Easy",
    },
    {
        question: "Qual desses atores, em um seriado, já saiu pelado de dentro de um sofá?",
        option1: "Jack Black",
        option2: "Leandro Hassum",
        option3: "Steve Carell",
        option4: "Danny DeVito",
        correct: "Danny DeVito",
        dificulty: "Hard",
    },
    {
        question: "Qual participante do Reality Show 'Big Brother Brasil' enfrentou mais paredões na história do programa?",
        option1: "Ana Carolina, BBB9",
        option2: "Gilberto Nogueira, BBB21",
        option3: "Babu Santana, BBB20",
        option4: "Arthur Aguiar, BBB22",
        correct: "Babu Santana, BBB20",
        dificulty: "Hard",
    },
    {
        question: "No desenho animado 'Steven Universo', qual é a fusão resultante das pedras 'Jasper' e 'Lápis-Lazuli'?",
        option1: "Malaquita",
        option2: "Garnet",
        option3: "Quartzo-Fumê",
        option4: "Obsidiana",
        correct: "Malaquita",
        dificulty: "Hard",
    },
    {
        question: "No desenho animado 'Steven Universo', de que maneira ocorre o surgimento de novas Gems?",
        option1: "Emergem após consumir nutrientes do solo",
        option2: "Caem de meteoros",
        option3: "Nascem de outras Gems",
        option4: "Evoluem a partir de outros animais",
        correct: "Emergem após consumir nutrientes do solo",
        dificulty: "Hard",
    },
    {
        question: "Em que ano aconteceu a primeira parada LGBT no Brasil, evento que ocorreu na cidade de São Paulo?",
        option1: "1994",
        option2: "1997",
        option3: "1996",
        option4: "1995",
        correct: "1997",
        dificulty: "Hard",
    },
    {
        question: "Qual é o nome da criatura mascote dos jogos da franquia 'Pokémon'?",
        option1: "Charmander",
        option2: "Squirtle",
        option3: "Bulbasaur",
        option4: "Pikachu",
        correct: "Pikachu",
        dificulty: "Medium",
    },
    {
        question: "Qual foi o ano marcado pelo fim da Segunda Guerra Mundial, após rendição do Japão?",
        option1: "1945",
        option2: "1944",
        option3: "1947",
        option4: "1946",
        correct: "1945",
        dificulty: "Medium",
    },
    {
        question: "Na matemática, o conjunto de números onde se encaixam as raízes quadradas de números negativos é dado por:",
        option1: "Conjunto dos números irracionais",
        option2: "Conjunto dos números racionais",
        option3: "Conjunto dos números reais",
        option4: "Conjunto dos números complexos",
        correct: "Conjunto dos números complexos",
        dificulty: "Medium",
    },
    {
        question: "Qual é o nome real do Rei do Futebol, o Pelé?",
        option1: "Edson Guimarães da Silva",
        option2: "Edson Arantes do Nascimento",
        option3: "Rodrigo Arantes de Souza",
        option4: "Edson Arantes da Silva",
        correct: "Edson Arantes do Nascimento",
        dificulty: "Hard",
    },
    {
        question: "Em que ano foi ao ar a primeira edição do programa 'Big Brother Brasil', na Rede Globo?",
        option1: "2002",
        option2: "2000",
        option3: "2001",
        option4: "2003",
        correct: "2002",
        dificulty: "Medium",
    }, 
    {
        question: "Qual é a empresa responsável pela criação dos personagens Mickey Mouse e Ursinho Pooh?",
        option1: "Pixar",
        option2: "DreamWorks",
        option3: "Studio Ghibli",
        option4: "Disney",
        correct: "Disney",
        dificulty: "Easy",
    },    
    {
        question: "Qual ave é considerada a mais perigosa do mundo, podendo chegar a 1 metro e meio e a velocidades de até 50 quilômetros por hora?",
        option1: "Avestruz",
        option2: "Falcão Gerifalte",
        option3: "Casuar",
        option4: "Harpia",
        correct: "Casuar",
        dificulty: "Hard",
    },
    {
        question: "Quem foi o responsável pela descoberta do 'Efeito Fotoelétrico', uma das teorias acerca da Física Quântica?",
        option1: "Isaac Newton",
        option2: "Albert Einstein",
        option3: "Max Plack",
        option4: "Robert Kirchhoff",
        correct: "Albert Einstein",
        dificulty: "Hard",
    },
]

export default questions;